Java Questions & Answers – Event Handling Basics
This section of our 1000+ Java MCQs focuses on basics of event handling in Java Programming Language.

1. Which of these packages contains all the classes and methods required for even handling in Java?
a) java.applet
b) java.awt
c) java.event
d) java.awt.event
View Answer

Answer: d

2. What is an event in delegation event model used by Java programming language?
a) An event is an object that describes a state change in a source
b) An event is an object that describes a state change in processing
c) An event is an object that describes any change by the user and system
d) An event is a class used for defining object, to create events
View Answer

Answer: a
Explanation: An event is an object that describes a state change in a source.

3. Which of these methods are used to register a keyboard event listener?
a) KeyListener()
b) addKistener()
c) addKeyListener()
d) eventKeyboardListener()
View Answer

Answer: c
Explanation: None.

4. Which of these methods are used to register a mouse motion listener?
a) addMouse()
b) addMouseListener()
c) addMouseMotionListner()
d) eventMouseMotionListener()
View Answer

Answer: c
Explanation: None.

5. What is a listener in context to event handling?
a) A listener is a variable that is notified when an event occurs
b) A listener is a object that is notified when an event occurs
c) A listener is a method that is notified when an event occurs
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: b
Explanation: A listener is a object that is notified when an event occurs. It has two major requirements first, it must have been registered with one or more sources to receive notification about specific event types, and secondly it must implement methods to receive and process these notifications.

6. Event class is defined in which of these libraries?
a) java.io
b) java.lang
c) java.net
d) java.util
View Answer

Answer: d
Explanation: None.

7. Which of these methods can be used to determine the type of event?
a) getID()
b) getSource()
c) getEvent()
d) getEventObject()
View Answer

Answer: a
Explanation: getID() can be used to determine the type of an event.
advertisement

8. Which of these class is super class of all the events?
a) EventObject
b) EventClass
c) ActionEvent
d) ItemEvent
View Answer

Answer: a
Explanation: EventObject class is a super class of all the events and is defined in java.util package.
9. Which of these events will be notified if scroll bar is manipulated?
a) ActionEvent
b) ComponentEvent
c) AdjustmentEvent
d) WindowEvent
View Answer

Answer: c
Explanation: AdjustmentEvent is generated when a scroll bar is manipulated.
10. Which of these events will be generated if we close an applet’s window?
a) ActionEvent
b) ComponentEvent
c) AdjustmentEvent
d) WindowEvent
View Answer

Answer: d
Explanation: WindowEvent is generated when a window is activated, closed, deactivated, deiconfied, iconfied, opened or quit.

11)   Implement the Listener interface and overrides its methods is required to perform in event handling.

a. True
b. False

ANSWER: True

Explanation:
No explanation is available for this question!