Java Questions & Answers – Networking – Server, Sockets & httpd Class
This set of Basic Java Questions and Answers focuses on “Nnetworking – Server, Sockets & httpd Class”.

1. Which of these interface abstractes the output of messages from httpd?
a) LogMessage
b) LogResponse
c) Httpdserver
d) httpdResponse
View Answer

Answer: a
Explanation: LogMessage is a simple interface that is used to abstract the output of messages from the httpd.

2. Which of these class is used to create servers that listen for either local or remote client programs?
a) httpServer
b) ServerSockets
c) MimeHeader
d) HttpResponse
View Answer

Answer: b
Explanation: None.

3. Which of these is a standard for communicating multimedia content over email?
a) http
b) https
c) Mime
d) httpd
View Answer

Answer: c
Explanation: MIME is an internet standard for communicating multimedia content over email. The HTTP protocol uses and extends the notion of MIME headers to pass attribute pairs between HTTP client and server.

4. Which of these methods is used to make raw MIME formatted string?
a) parse()
b) toString()
c) getString()
d) parseString()
View Answer

Answer: a
Explanation: None.

5. Which of these class is used for operating on request from the client to the server?
a) http
b) httpDecoder
c) httpConnection
d) httpd
View Answer

Answer: d
Explanation: None.

6. Which of these method of MimeHeader is used to return the string equivalent of the values stores on MimeHeader?
a) string()
b) toString()
c) convertString()
d) getString()
View Answer

Answer: b
Explanation: toString() does the reverse of parse() method, it is used to return the string equivalent of the values stores on MimeHeader.
7. What will be the output of the following Java program?

    import java.net.*;
    class networking 
    {
        public static void main(String[] args) throws Exception 
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            URLConnection obj1 = obj.openConnection();
            System.out.print(obj1.getContentType());
        }
    }
Note: Host URL is written in html and simple text.
a) html
b) text
c) html/text
d) text/html
View Answer

Answer: d
Explanation: None.
Output:
$ javac networking.java
$ java networking 
text/html
8. Which of these is an instance variable of class httpd?
a) port
b) cache
c) log
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: There are 5 instance variables: port, docRoot, log, cache and stopFlag. All of them are private.
9. What will be the output of the following Java program?

advertisement

    import java.net.*;
    class networking 
    {
        public static void main(String[] args) throws MalformedURLException 
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            System.out.print(obj.toExternalForm());
        }
    }
a) sanfoundry
b) sanfoundry.com
c) www.sanfoundry.com
d) https://www.sanfoundry.com/javamcq
View Answer

Answer: d
Explanation: toExternalForm() is used to know the full URL of an URL object.
Output:
$ javac networking.java
$ java networking 
https://www.sanfoundry.com/javamcq