ava Questions & Answers – URL Class
This set of Java Multiple Choice Questions & Answers (MCQs) focuses on “URL Class”.

1. What does URL stands for?
a) Uniform Resource Locator
b) Uniform Resource Latch
c) Universal Resource Locator
d) Universal Resource Latch
View Answer

Answer: a
Explanation: URL is Uniform Resource Locator.

2. Which of these exceptions is thrown by URL class’s constructors?
a) URLNotFound
b) URLSourceNotFound
c) MalformedURLException
d) URLNotFoundException
View Answer

Answer: c
Explanation: None

3. Which of these methods is used to know host of an URL?
a) host()
b) getHost()
c) GetHost()
d) gethost()
View Answer

Answer: b
Explanation: None.

4. Which of these methods is used to know the full URL of an URL object?
a) fullHost()
b) getHost()
c) ExternalForm()
d) toExternalForm()
View Answer

Answer: d
Explanation: None.

5. Which of these class is used to access actual bits or content information of a URL?
a) URL
b) URLDecoder
c) URLConnection
d) All of the mentioned
View Answer

Answer: d
Explanation: URL, URLDecoder and URLConnection all there are used to access information stored in a URL.

6. What will be the output of the following Java code?

    import java.net.*;
    class networking 
    {
        public static void main(String[] args) throws MalformedURLException 
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            System.out.print(obj.getProtocol());
        }
    }
a) http
b) https
c) www
d) com
View Answer

Answer: a
Explanation: obj.getProtocol() is used to know the protocol used by the host. http stands for hypertext transfer protocol, usually 2 types of protocols are used http and https, where s in https stands for secured.
Output:
$ javac networking.java
$ java networking 
http

7. What will be the output of the following Java program?

    import java.net.*;
    class networking 
    {
        public static void main(String[] args) throws MalformedURLException 
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            System.out.print(obj.getPort());
        }
    }
a) 1
b) 0
c) -1
d) garbage value
View Answer

Answer: c
Explanation: Since we have not explicitly set the port default value that is -1 is printed.
Output:

8. What will be the output of the following Java program?

    import java.net.*;
    class networking
    {
        public static void main(String[] args) throws MalformedURLException 
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            System.out.print(obj.getHost());
        }
    }
a) sanfoundry
b) sanfoundry.com
c) www.sanfoundry.com
d) https://www.sanfoundry.com/javamcq
View Answer

Answer: c
Explanation: None.
Output:
$ javac networking.java
$ java networking 
www.sanfoundry.com

9. What will be the output of the following Java program?

    import java.net.*;
    class networking
    {
        public static void main(String[] args) throws MalformedURLException
        {
            URL obj = new URL("https://www.sanfoundry.com/javamcq");
            System.out.print(obj.toExternalForm());
        }
    }
a) sanfoundry
b) sanfoundry.com
c) www.sanfoundry.com
d) https://www.sanfoundry.com/javamcq
View Answer

Answer: d
Explanation: toExternalForm() is used to know the full URL of an URL object.
Output:
$ javac networking.java
$ java networking 
https://www.sanfoundry.com/javamcq